Указатели и массивы
==================

## C-style строки. ##

В языке C строки представляли как массивы char-ов, которые заканчиваются специальным символом ‘\0’ (на самом деле, это просто символ с номером 0). C++ сохраняет (в основном) совместимость с языком C, и поэтому поддерживает работу с C-style строками.

Строковые литералы в С++ имеют тип массива, например, литерал “C-style string” имеет тип `const char[15]` - 14 символов строки и нулевой завершающий символ. Ключевое слово const в данном случае обозначает то, что изменять содержимое строки нельзя. Менять содержимое литералов — это довольно плохая затея. Для изменения строки, заданной строковым литералом, можно создать её копию в массиве:

```cpp
char copy[15] = "C-style string";
```

Размер массива в таком определении указывать не обязательно — если массив инициализируется сразу при создании, то компилятор может и сам вычислить размер массива:

```cpp
char copy[] = "C-style string"; // размер массива 15 char-ов
```

## Передача массива в функцию ##

У начинающих изучать C++ иногда возникает соблазн передать массив в функцию следующим образом:

```cpp
void foo(int a[3]) { /* ... */ }
```

Однако, не смотря на то, что такой код будет компилироваться, работает он не совсем так, как ожидается. Например:

```cpp
int a[1] = {};
foo(a);
```

Хотя программист написавший функцию foo, вероятно, ожидает, что в нее можно будет передавать только массивы из трёх элементов, этот код успешно скомпилируется. Компилятор не увидит никаких проблем, так как размерность массива в определении функции проигнорируется. 

Способ передавать в функцию встроенные массивы строго заданной длины существует, и мы покажем его вам далее, однако он довольно некрасив, имеет свои ограничения и используется довольно редко.

**Важно:** при передаче в функцию массивы не копируются (т.е. на самом деле передаётся указатель на массив).
